# mysql简介

> MySQL 是一种开源的关系型数据库管理系统（RDBMS），其名称取自创始人 Michael Widenius 的女儿名字 My。MySQL 是一种轻量级且易于使用的数据库系统，广泛用于 Web 应用程序的后台数据存储。它支持多种操作系统，包括 Windows、Linux 和 macOS，并提供了各种编程语言的 API，如 Java、Python 和 PHP

## 主要特点

> 关系型数据库： MySQL 是一个关系型数据库管理系统，支持使用 SQL（结构化查询语言）进行数据定义、查询和操作。
> 开源： MySQL 是开源软件，可以免费使用、修改和分发。这使得它成为许多开发者和组织的首选数据库系统之一。
> 跨平台： MySQL 支持多种操作系统，包括 Windows、Linux、macOS 等，使其具有广泛的适用性。
> 性能优越： MySQL 被设计为高性能的数据库系统，能够处理大量的并发请求，适用于各种规模的应用。
> 性能优越： MySQL 被设计为高性能的数据库系统，能够处理大量的并发请求，适用于各种规模的应用。
> 性能优越： MySQL 被设计为高性能的数据库系统，能够处理大量的并发请求，适用于各种规模的应用。
> 性能优越： MySQL 被设计为高性能的数据库系统，能够处理大量的并发请求，适用于各种规模的应用。
> 广泛应用： MySQL 在 Web 开发中得到了广泛应用，是许多流行 Web 应用程序的后端数据库。

